Rozwój technologii jaki obserwujemy na przestrzeni ostatnich lat, znacząco pozwala nam na stwierdzenie, iż pełna cyfryzacja usług to kierunek dla każdej nowoczesnej firmy, instytucji, czy też państw. Społeczeństwo, szczególnie młodsze, bardzo szybko adaptuje nowoczesne rozwiązania w dostarczaniu usług. Można powiedzieć, że kierunek cyfryzacji jest wręcz wymuszony, aby dana firma mogła przetrwać i sprawnie funkcjonować na runku. 

Ludzie nauczyli się, iż taka forma świadczenia usług niesie za sobą szereg korzyści. Jest często tańsza, gdyż nie wymusza posiadania dodatkowych pracowników do zarządzania. Szybsza i wygodniejsza, gdyż pozwala na skorzystanie bez wychodzenia z domu. Może z niej skorzystać wiele osób w jednym czasie. Nie trzeba do tego stać w kolejkach znacząco przyczynia się do oszczędzania czasu jaki trzeba poświęcić. 

Przedsiębiorstwa są nie tylko zmuszone do cyfryzacji, ale jednocześnie zachęcone. Pomimo kosztów początkowych mają one szanse na efektywne skalowanie swoich usług i dostarczenie ich większej ilości użytkowników niż dotychczas. 

Taka sytuacja nie ominęła również prawników. Zmotywowani automatyzacją są gotowi i chętni część swojej wiedzy przenieść w świat wirtualny. Duża część pracy prawniczej jest schematyczna, szczególnie tworzenie umów dla klientów. Wykorzystując ten fakt, można z łatwością znaleźć zastosowania dla cyfryzacji w owym środowisku. Dzięki takiemu zabiegowi otwierają się na wielu nowych klientów, całkowicie globalnie, ponieważ jedyne co potrzebuje klient to połączenie z Internetem i przeglądarka. Usługi takie mogą świadczyć dużo taniej, gdyż nie skupiają swojego czasu na schematycznych działań i mogą skupić się na najważniejszych aspektach swojej pracy. 

Platforma do tworzenia umów ma więc bardzo praktyczne zastosowanie i jest dla prawników niezbędna, jeśli chcą wejść w świat usług wirtualnych. Jest ona stworzona, aby maksymalnie ułatwić i zautomatyzować ich pracę bez konieczności pomocy z zewnątrz, oraz specjalistycznej wiedzy z zakresu programowania i technologii internetowych. 
